【逆權運動】最新民調 林鄭民望沉底 鄭若驊得分再插水

【逆權運動】最新民調 林鄭民望沉底 鄭若驊得分再插水

(資料圖片)

6月圍城「反送中」爆發大規模抗爭，特首林鄭月娥民望創下歷任特首新低，港大民意研究計劃於6月中、即200萬+1人上街反惡法後進行的民調顯示，林鄭評分僅32.8分，支持度淨值則跌至負44，兩項數字均是2017年上任後新低；而律政司司長鄭若驊的民望在上月初則為29.5分，屬三司中最低，民望淨值為負40個百分點。《蘋果》贊助香港民意研究所於本月初進行的調查則顯示，林鄭民望無起色，鄭若驊評分則繼續沉底，最新評分跌至21.6分，支持度淨值已達負58，肯定已成為特區管治的「負資產」。
相關新聞：【逆權運動】22歲準醫生毋懼克警做義務急救員：承擔穿起白袍的責任

民意研究所最新民調在7月2至8日，即發生7.1衝擊立法會事件，以及屯門與九龍區反修例遊行後進行，但未涵蓋近日的上水及沙田區大型示威遊行，共訪問1025位市民，林鄭最新評分較上月底微升0.6分至33.4分，民望未見明顯起色，繼續在低位徘徊；支持比率為26%，較上月調查增3個百分點，反對比率則為66%，較上次調查微跌1個百分點，支持度淨值由負44稍為好轉至負40。

至於被全國政協委員林大輝在內等人士先後要求就推動《逃犯條例》失敗辭職的鄭若驊，民望未見止血跡象，其最新評分為21.6分，較上月初的29.5分再暴跌7.9分，支持比率由16%再挫至10%，反對比率則由56%增至68%，令其支持度淨值亦由負40激增至負58。

相關新聞：【逆權運動●採訪手記】是誰令商場變戰場？

而中央政府繼續死攬民望低迷、拒應民意下台的林鄭。英國《金融時報》昨天報道林鄭7.1後向幾度中央請辭但不果，引述中央指要她留任處理爛攤子後，外交部駐港特派員公署今午旋即在網頁指，公署就個別西方媒體捕風捉影、散佈不實消息提出嚴正交涉，表示强烈不滿和堅決反對，強調特首辦已就有關「失實報道」表明立場，重申「中央政府堅定支持林鄭月娥行政長官和特區政府依法施政」，敦促有關媒體秉持新聞職業操守，「停止散佈子虛烏有的假消息，以負責任的態度客觀、公正、平衡地報道」。
特首辦昨晚回覆傳媒時只稱：「行政長官已公開表明，仍然有熱誠和承擔為香港市民服務」；特首辦主任陳國基昨晚則在回覆部份傳媒時指，「林太從無辭過職」。而林鄭今日會見傳媒時回應辭職傳聞，只稱明白現時面對很大困難，但有承擔和熱誠繼續任內工作，會以包容、開放、謙卑的態度聆聽社會意見。

-----------------------------

民陣7.21集會
日期：7月21日（星期日）
時間：晚上7點半
地點：金鐘（具體地點稍後公佈）
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

上一則
上一則
【逆權運動】被困沙田中心受驚獲保安協助離開 市民感激：唔係新城市個啲放人入嚟

下一則
下一則
【逆權運動】咬斷警員手指示威者疑為港大畢業生 網民徵片求證自衛

鄭若驊21.6分
跌出雙位數指日可待
另外林奠又攞第一 已破當年老懵董低位

老董歷史最低分係37.6

點解重有2-30 分？

林奠又考第一